\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[cp1251]{inputenc}  %% 1
\usepackage[T2A]{fontenc}      %% 2
\usepackage[russian]{babel}    %% 3
\usepackage{pscyr}
\voffset = 0pt
\topmargin = 0pt
 \headsep = 0pt

\setlength{\textheight}{45\baselineskip}
\setlength{\textheight}{\baselinestretch\textheight}
\addtolength{\textheight}{\topskip}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\centerline{Телекоммуникационные технологии}


\vspace{30ex}

\centerline{\huge{Отчет по лабораторной работе № 1}}
\vspace{1ex}
\centerline{\Large{Тема:}}
\vspace{1ex}
\centerline{\LARGE\textbf{Звуки и сигналы}}
\vspace{15ex}

\centerline{\LARGE{Самсонов Сергей}}
\vspace{54ex}
\centerline{2021}

\textit{Упражнение 1.1}\\
\textbf{Задание:} Для Jupyter надо загрузить chap01.ipynb, прочитать пояснения и запустить примеры. Этот блокнот можно также просмотреть на вебстранице http://tinyurl.соd/thinkdsp0l.\\
\textbf{Решение:} chap01.ipynb.\\
\textbf{Заключение}: В chap01.ipynb описаны и проиллюстрированы основные функции для работы с сигналами, волнами и их спектрами. Показано, как использовать интерактивные виджеты IPython.\\

\textit{Упражнение 1.2}\\
\textbf{Задание:} Скачайте с сайта  http://freesound.org образец звука, включающий музыку, речь
или иные звуки, имеющие четко выраженную высоту. Выделите примерно полусекундный
сегмент, в котором высота постоянна. Вычислите и распечатайте спектр выбранного
сегмента.\\ Как связаны тембр звука и гармоническая структура, видимая в спектре?
Используйте high-pass, low-pass и band-stop для фильтрации тех или иных гармоник. Затем преобразуйте спектры обратно в сигнал и прослушайте его. Как звук соотносится с изменениями, сделанными в спектре?\\
\textbf{Решение:} chap01s.ipynb\\
\textbf{Заключение:} Тембр (отличительный знак) — окраска. По тембру отличают звуки
одинаковой высоты и громкости, но исполненные на различных инструментах, разными
голосами, или же на одном инструменте, но разными способами, штрихами и т. п.
Тембр того или иного музыкального инструмента определяется материалом, формой,
конструкцией и условиями колебания его вибратора, различными свойствами
его резонатора, а также акустикой того помещения, в котором данный инструмент звучит.
В формировании тембра каждого конкретного звука ключевое значение имеют
его обертоны и их соотношение по высоте и громкости, шумовые призвуки,
параметры атаки (начального импульса звукоизвлечения), форманты,
характеристики вибрато и другие факторы.\\
Используя фильтрации тех или иных, гармоник мы отсекаем окраску, тем самым под час
изменяем звук до неузнаваемости.\\

\textit{Упражнение 1.3}\\
Создайте сложный сигнал из объектов SinSignal и CosSignal, суммируя их. Обработайте
сигнал для получения wave и прослушайте его. Вычислите Spectrum и распечатайте. \\Что
произойдет при добавлении частотных компонент, не кратных основным?\\
\textbf{Решение:} chap01s.ipynb\\
\textbf{Заключение:} Если мы добавим компонент, который не кратен основным, мы услышим его как отчетливый звук.\\


\vspace{1ex}
\textit{Упражнение 1.4}\\
Напишите функцию stretch, берущую wave и коэффициент изменения. Она должна
ускорять или замедлять сигнал изменением ts и framerate. \\Подсказка: должно получиться
всего две строки кода.\\
\textbf{Решение:} chap01s.ipynb\\
\textbf{Заключение:} Помним, что частота и время обратно пропорциональны.
\begin{center}
	$ def stretch(wave, factor); $\\
$ wave.ts *= factor $\\
$ wave.framerate /= factor $
\end{center}








\end{document}
